大橋醜聞多 議員促交代

大橋醜聞多 議員促交代

頭條

港珠澳大橋自施工以來屢次爆出超支、延誤等醜聞。

【本報訊】港珠澳大橋香港口岸工程自2011年底動工以來，先後爆出嚴重超支、工程延誤、填海地飄移及沉降、海堤崩塌、工業意外奪去9名工人性命種種醜聞。

「用多幾十年會唔會冧？」

有立法會議員指港珠澳大橋工程連番出現問題，情況令人擔憂，並警告若果有關單位以為豆腐渣工程可以蒙混過關，最終一旦發生嚴重事故釀成悲劇，絕對不能接受。

立法會議員郭家麒表示，港珠澳大橋的安全性應列為當局的首要考量，今次有人工島的防波堤被沖散石躉已經敲響警號，無論在香港海域以內或以外，都會直接影響將來使用大橋的香港巿民及遊客安危，特區政府絕對不能採取事不關己的態度。

郭家麒稱，大白象工程已經令本港將逾千億計的金錢「倒落鹹水海」，在港珠澳大橋工程中，只要出現些微的差錯，在日積月累底下，將來引起的各種影響難以估計。郭家麒補充，一般的基礎建設，壽命至少40年至60年，「條橋未開始用已經咁樣，再用多幾十年會唔會冧咗？隧道受損或者滲水呢？」

立法會議員陳淑莊批評，去年港珠澳大橋被傳媒揭發海堤崩塌時，已經向政府提出要小心檢測工程的品質，陳淑莊認為今次事件正好測試港珠澳三地的互相通報機制是否有效，促特區政府必須向巿民清楚交代互相通報機制、大橋的安全性及權責安排等多個問題。

■記者張珮琪

相關新聞

非浚挖式填海較快但風險大
頭條 5小時前

消波塊減海浪沖擊力
頭條 5小時前

通車在即 港珠澳橋人工島 防波堤逾千石躉崩散專家：恐沉降影響隧道結構
頭條 5小時前

報細咁多?